破天荒！4架F-16掛8枚魚叉飛彈 佈陣伺候遼寧艦 向中國展現台灣反艦實力！

破天荒！4架F-16掛8枚魚叉飛彈 佈陣伺候遼寧艦

〔記者游太郎／花蓮報導〕

空軍花蓮基地所屬的四架F-16戰機，前天下午突然緊急起飛， 並罕見各掛載二枚攻艦空射型魚叉飛彈、二枚ＡIM-120先進中型對空飛彈及二枚響尾蛇飛 彈，降落空軍清泉崗基地待命，空軍官員透露「任務很簡單，就是佈陣伺候，向中國展現台灣的反艦實力！」 四架F-16罕見滿載各型飛彈，緊急由駐地花蓮起飛，降落至清泉崗基地完成戰備部署，掛 載的魚叉飛彈比今年的精準射擊訓練時的單枚還多，空軍在四架戰機移防時相當謹慎，往 返期間還啟動數批次欺敵作為，可說是保密到家。

陳姓航迷說，這樣的掛載很少出現，只有十幾年前漢光演習曾經看過，這次一次出動四架 ，可說是空前的陣仗，在航迷間引起極大的騷動，今天上午特別等候，在上午10時50分安 全返防。

國防部今早證實，「遼寧」艦和隨行的驅逐艦與巡防艦，在結束訪問香港行程後，11日離 開香港，返回青島駐地。

「遼寧」艦戰鬥群在前天中午離開香港，昨天凌晨2點40分進入 我防空識別區，沿海峽中線以西向北航行，今天凌晨2點脫離我防空識別區，國軍全程監 偵掌握動態，在通過台海這段時間，台灣海峽「無特殊情況」。

雄三？

空軍花蓮基地四架F-16戰機，首次滿載魚叉飛彈（白色）等飛彈，前進部署清泉崗基地，佈陣的意味濃厚。（記者游太郎攝）

台灣要航空母艦做乜撚嘢，陸基飛機都炸到上海啦

航空母艦喺攞嚟打一啲飛機唔夠油飛過去嘅地方，要載住啲飛機出海

台灣本身就係一隻不沈航母

裝多 o 的導彈，反導彈防衛好過啦

2次世界大戰時
英國就係咁將德國大批戰艦封鎖

所以德國先咁出名玩潛艇

好心共慘就玩核潛啦

咩年代呀 重玩航母

美國水面上都插灑棋仔

5毛嚟
一早block o左
起底就知

支那潛艇嘈到死
台灣海峽水淺 不適合潛艇活動
台灣東面係美日潛艇活動範圍

潛艇睇唔到，唔夠面子

來訪香港 係維港浮出水面
cctvb等傳媒有排忙 有排吹

一枝雄三都射爆佢啦